微信傳大亞灣現泄漏事故 第3天才低調封堵泄漏處

香港周邊被中國的多核電廠包圍，其中最令港人關注的廣東大亞灣核電站，有傳上月發生泄漏事件，但當局官方未有證實件，大亞灣網站亦沒有相關事件的報告。

中國微信公號「中國核能」昨日（12月9日）貼文爆料，指大亞灣核電站上月底大修期間發生主泵阻尼器泄漏事件，在廣核設計院核島所牽頭下，由陝西特種橡膠製品公司低調進行封堵項目，該公司在接到任務幾小時內設計出密封方案，並已國家核安全局批准。貼文又指，本月2日完成工裝模具製造、電器控制系統改造、膠圈生產，一天後由公司3名員工，將封堵工具送往大亞灣基地，密封設備則於上周二（11月29日）完成組裝，周日（12月4日）並網發電。據悉，現場操作環境有放射性。

現時負責公司發布的有關消息已被迅速刪除，中國官方及大亞灣網站都沒有披露事件，亦未見中國傳媒報道有關消息。

中國幅射對身體無害
香港市民可安心享用

中國的會爆炸

共產黨：再搞港獨就大亞灣核爆，齊齊封地六百年

核電廠爆有乜所謂 又唔係樓市股市爆